劉鶴見川普疑緊張口誤：每日購500萬噸大豆

劉鶴見川普疑緊張口誤：日購500萬噸大豆（視頻）

2019-02-1

美中新一輪貿易談判已結束，雙方未達成任何協議，不過，中方已先承諾購買美國大豆。中共副總理劉鶴告訴川普（特朗普）總統說，中國將每天從美國購買500萬公噸大豆，網上有人質疑，日購500萬公噸大豆是不可能，估計是因劉鶴見川普太過緊張表達錯誤。

為期兩天的新一輪中美經貿高級別磋商會晤於1月31日結束。美國川普總統當天上午在白宮橢圓形辦公室會見雙方談判團成員。

現場視頻顯示，會面期間，中共副總理劉鶴用英語同川普總統交談，他承諾中共會向美國購買大豆。

劉鶴一邊舉起5個手指，一邊說，中國將每天從美國購買500萬公噸大豆。

川普作出驚喜狀，驚嘆道：「每天500萬公噸，哇，這會讓我們的農民非常高興。」

劉鶴還對川普說，「我非常感謝你給我們這個機會，我下個月在北京等你們的貿易代表團繼續談判，希望我們能達成協議。」

川普總統則回復說，「我們將去北京，我們也期待，我想，當習主席和我見面時，每一點都會達成一致。」

網上有人認為，日購500萬公噸大豆是不可能，估計是因劉鶴見川普太過緊張表達錯誤。

資料顯示，2018年中國共進口大豆8,800萬噸，由美國進口大豆的總量則為1,660萬噸。若以劉鶴作出的口頭承諾計算，中國不足一個月，即可超越去年中國大豆總進口量；僅用4天，便可超越去年從美國入口的總和。

推友「STT」說：「一天500萬公噸黃豆？有沒有搞錯？」

該網友分析，首先，中國2017年（貿易戰前）向全世界進口9400萬噸黃豆，平均一天是26萬噸，即使一天買Half Million ton，也是中國需求的兩倍。

這只有2個可能：
1、劉鶴英文太差，表達錯誤。
2、中方能夠買多少，談判前沒有精算過。

推友「Best&Worst」說，中國全年從各國進口大豆9000萬噸，除以360天，一天25萬噸；一天500萬噸的進口承諾，從何而來？美國也沒那麼多大豆？這談判搞得跟喜劇電影差不多。

推友「李方」說：「我估計他應該是想說500萬蒲式耳每天，而不是噸。這樣的話，全年購買約5000萬噸美國大豆。2017年中國進口美國大豆約3200多萬噸。因此判斷劉鶴是錯把500萬蒲式耳說成了500萬噸。」

會談結束後，美國談判團團長、貿易代表萊特希澤形容，中國在白宮宣布購買大豆的消息是「新驚喜」。

白宮一位官員後來澄清川普與劉鶴會談時所提及的中國將每日採購500萬公噸，他說，美中經貿談判中提及購買500萬公噸美國大豆，不一定是一次性採購。

（記者李芸綜合報導/責任編輯：戴明）

柒到

課長

支那狗

其實呢 買期貨係唔需要實貨交易
e個年代邊會手上有500就賣500架
到期交唔到貨 咪恭喜你 炒燶左 當送錢比美國洗囉

不過支拿柒左係事實
見大老闆緊張係正常架 柒左就認左佢啦

劉生當住美國總統面都可以講大話

坐位都比人食撚著
投降吧啦

完全係you are fired

美帝震攝廢老！

美國課業！

每日供貨500萬噸喎，呢單柯打，睇下你美國佬頂到幾多個星期，一違約無貨交，賠死你班美國佬呀，到時跪地求饒，中個又贏！

買鳩哂你啲豆 又贏!

根本啲豬死哂 要豆黎都冇用
明眼人一睇就知中國想壟斷大豆市場(以買家身分)
呢獲中國又贏

若然屬實

推

是但啦,個量本身都多,一般人都無概念去分係多定少

英文差

劉: 5 millions...斤...
女: 5 millions tons

扮勁講英文, 又要講錯

口都震撚埋
講返中文啦 陰公

當住美國總統同班傳媒面前講per day
返到酒店一開新聞先發現自己柒左
諗起就好笑

三司meeting 啲 friend

劉鶴美國讀書架喎,英文差?

有名你叫留學

點解唔講普通話呀又話全球都用既

共慘黨班人識閪讀書咩
剩係識批鬥就夠啦

唔好啊
今日啲廢老先打晒飛機

返咗去無機會講，rusty!

trump：今次比支那撚返轉頭添

代表支那政府都唔講返自己語言？仲要坐到成個下屬同老細講嘢咁，柒唔柒啲

欺負我國人不憧英語

我唔明白點解佢要講英文

即係比錢留個位係學校咁解

成班學生圍住校長傾計

國際會議唔係不嬲都交比翻譯做架咩
英文唔掂自己講錯咗就唔好啦

咁樣坐法都擺明唔洗放你眼內啦

清朝都無咁柒

嘩屌，乜原來平時談判係咁坐
仲要無料傾唔嬴人地

fifty million 斤

勁多美國讀書返黎大陸人既英文講到一舊舊

其實唔識唔洗格硬嚟

five million jin 屌你老母

成句本來係 5 million 斤... today

變撚左 5 milion tons per day

trump 真係就黎忍唔住笑

佢一開口個陣侵侵係咪想叫佢講返中文？

係five billion jin
可能計返真係 five million tons

其實最大機會係上頭指示每日五萬
但條盲撚成日聽大陸狗講幾多幾多m （大陸文盲全部都係m代表萬）

就以為人地既m都係解萬

個人覺得最合理
雖然點都真係柒都on99

大陸仔講萬係 w 唔係 m 囉

大陸一定係w
係香港啲onj小朋友打機亂用m

咁多豆...頂得順先好呀呀女

侵：當習主席和我見面時，每一點都會達成一致

喂!講得出就要做得到喇，雖然你地班冚家剷沒口恥緊㗎喇

yes yes yes

美國係有推薦名額
各國政府推你去就有得讀

唔知講咩好
總之中國又贏

佢真係講per day

應該係

仲要講左兩次

習種：依張係你既死亡證同死因 麻煩你簽名

睇返wiki
佢去咗一年美國以訪問學者參與研究同教學
之後再讀咗一年哈佛

英文唔好都唔出奇

唔識講英文就講中文叫條女翻譯啦
拿黎柒

呢張圖上微博即係會被刪除，發圖者一個鐘後被敲門

劉鶴:等你見識下支拿開空頭支票既技両

支那撚狗, CHINA WINS HARD LA~~!

佢心諗per day點同你玩啊，全球供應你都唔掂啦

屌佢老母tons都唔識都去到呢啲場合

睇手勢佢真係應該想講today, 講得唔好就講番普通語啦爭住出醜

撚支那狗
五毛做乜唔推呢啲post嘅？

傻鳩五毛想spin Trump Trump聽錯.

有晒片都可以講d咁既野spin.

是
中國又嬴

Liu was born in Beijing. He graduated from Renmin University with a degree in industrial economics. He later studied at Seton Hall University and received his Masters of Public Administration at the John F. Kennedy School of Government at Harvard University.[4]

美帝大總統 vs 雜總_ _ >_ _>n級_ >副總理
肯親自見算比臉ga la

柒到 班5毛集體消失哂

Speak louder
上堂比啊sir抽問咁

咩叫英文唔好唔出奇
呢個水平香港in跟單文員都死硬

已經唔係好唔好,係dse英文水平都無

條友唔係見侵緊張
係英文差唔知點反應緊張

大躍進嘅野，你地識條鐵

買返黎填海？

即係咁鍾樹根講英文一樣

唔好幫人改title，粵港澳係韓正負責
劉鶴係 政治局委員，唔單單係 中委
劉鶴係中共財經辦主任，under習大

係咪per month變左per day呀

中國之後都係唔會兌現架啦，改做五百萬億噸啦

留名等睇支支反口唔認數

trump算係咁 明知你英文廢講錯都冇當面笑9你

咁嘅陣勢唔緊張先奇

咁正式嘅公開場合都9up

睇佢啲身體語言都知淆晒底，開頭想發言又即刻縮番

番去又比習種屌，每日500噸！！同我食撚晒佢

淨係身體語言已經睇到佢個態度
雙手合十仲要坐直
侵侵係佢老豆定係老師

劉鶴連登仔黎？
當左5m=5萬？

中国流鶴日買500萬噸大豆豆漿，震攝美帝

神一樣既art of deal侵侵 終於遇到豬一樣既對手… 傾完唔認帳 <img src="/assets/faces/dog/haha.gif" class="hkgmoji" />

中國人梗係用普通話回應
點解要講人地語言？！

日買500萬噸，呢鑊真係震懾美國

侵，彭斯，篷佩奧，其他官加記者
主場出擊仲要full team
留學：

彭斯個樣想殺撚左條撚樣咁

Trump: You may want to speak up

老師！我有野想講。

黃豆咁大粒 買番黎要丟個啲

侵侵又撚狗成功

強國人民唔洗淨係食草了

一個副總理想同人平起平坐 憑咩先

真係買，美國產量有冇咁勁？到時反咬返侵侵交唔到貨，又開戰

個女人懶醒啫
佢係講5million 斤

呢個爛gag用廣東話先得，支那話斤個音差好遠

好似去左interview 咁，trump 係主考官

因為去到外國d蟲又係自己圍爐
去到外國都係講蝗語，又唔會好融入當地文化同生活
英文想點好

咁侵侵當時下一句都有講話劉鶴應該講其他野
但唔撚知佢講乜

劉鶴（中國人）再次柒出國際

話鬼佬英文差呢個笑話我記得係李力持本笑話入面睇過

春瑩bb：

美官員英語水平嚴重下滑惹誤會 我蟈外語水準超英趕美

我蟈貿易戰先下一成 戰略性收購美國大豆 震懾川普

中国或成最大贏家

剩係睇文字都覺得好柒
中國關家姐

美國真係輸咗⋯

「厲害了我的國」用「買撚曬你啲大豆」作為手段，令美國國民飲唔到豆漿，繼而引發美國內部分裂。

贏國真係贏咗⋯

你做乜係到認叻，你真人係好乞人憎

係咪驚英文好會激嬲主席呀